<resources>

    <!-- TÍTULOS -->
        <string name="app_name">Museu dos Mistérios</string>
        <string name="action_settings">Settings</string>
        <string name="title_activity_play">Play</string>
        <string name="title_activity_regras">Regras</string>
        <string name="title_activity_capacete_17">Capacete_17</string>
        <string name="menu_jogar">Jogar</string>
        <string name="menu_instrucoes">Instruções</string>
        <string name="text_proximo">Próximo</string>
        <string name="text_anterior">Anterior</string>
        <string name="text_voltar">Voltar</string>
        <string name="hello_world">Hello world!</string>
        <string name="title_activity_moeda_15">Moeda_15</string>
        <string name="title_activity_esfinge_34">Esfinge_34</string>
        <string name="title_activity_capacete_28">Capacete_28</string>
        <string name="title_activity_capacete_20">Capacete_20</string>
        <string name="title_activity_vaso_26">Vaso_26</string>
        <string name="title_activity_moeda_27">Moeda_27</string>
        <string name="title_activity_esfinge_42">Esfinge_42</string>
        <string name="title_activity_sandalia_28">Sandalia_28</string>
        <string name="title_activity_sandalia_31">Sandalia_31</string>
        <string name="title_activity_moeda_6">Moeda_6</string>

    <!-- Instruções -->
        <string name="text_instrucoes_1">Você está pronto para uma fantástica aventura - com voltas e reviravoltas, muita ação e quebra-cabeças empolgantes para resolver? Então este livro foi feito para você!</string>
        <string name="text_instrucoes_2">Os problemas nessa aventura têm tudo a ver com números. Para resolvê-los, você deve usar seus conhecimentos sobre padrões numéricos, fatores, números primos e ordens e classes dos números. Para ajudar, há um glossário no fim do livro, na página 44. Lá você vai encontrar todos os métodos e sugestões de cálculos.</string>
        <string name="text_instrucoes_3">No decorrer da aventura, você terá de procurar pistas para resolver o mistério. Você deve anotá-las em sua caderneta de detetive e também coletar diferentes objetos para guardar em sua mochila. Tente se lembrar das pistas e dos objetos conforme os encontrar. Você vai precisar deles para completar a missão com sucesso.</string>
        <string name="text_instrucoes_4">Então, acha que está pronto? Vire a página e comece sua aventura!</string>

    <!-- Introdução -->
        <string name="text_introducao_1">No meio da noite, você é acordado por um ruído em sua caixa de correio. É uma carta:</string>
        <string name="text_introducao_2">Agora você está no museu e ficou trancado lá dentro, Mas não está sozinho -
            algo se esgueira pelas sombras. Você precisa seguir as pistas antes que a Coleção Dourada, o maior de todos os tesouros da Antiguidade, seja perdida para sempre! Primeiro você deve coletar objetos misteriosos; depois, irá usá-los para resolver o quebra-cabeça final. Você precisará de nervos de aço para isso!</string>

    <!-- CAPACETE -->
        <!-- 17 -->
            <string name="capacete_17_1">Você está parado no saguão de entrada. Quatro portas conduzem a direções diferentes.
                Você deve escolher um deles. Que ala do museu você deve visitar?</string>

        <!-- 26 -->
            <string name="title_activity_capacete_26">Capacete_26</string>

            <string name="capacete_26_1">Você segue a indicação para a ala Greco-romana. Para de andar um segundo e presta atenção -
                você ouve uns passinhos delicados atrás, mas por algum motivo, não sente medo.</string>

    <!-- ESFINGE -->

        <!-- 10 -->
            <string name="title_activity_esfinge_10">Esfinge_10</string>
            <string name="esfinge_10_1">As galerias são escuras e assustadoras. Uma luz vermelha piscando dentro de um display de vidro
                chama sua atenção. Você vê dois vasos lá dentro. Estão numerados 24 e 25; e alguém colou um cartão na tampa de vidro:</string>
            <string name="esfinge_10_proximo">Próximo</string>
            <string name="esfinge_10_2">Qual o vaso você escolhe? 25 ou 24?</string>
        <!-- 42 -->
            <string name="esfinge_42_1">Você coloca os discos em ordem. O que falta deve ficar claro!</string>

    <!-- VASO -->
        <!-- 26 -->
            <string name="vaso_26_1">Você põe a mão dentro do vaso. Alguma coisa peluda se esfrega em seus dedos!
                Você tira a mão imediatamente de lá. Uma tarântula gigante sai do vaso. Por sorte ela não mordeu!</string>
            <string name="vaso_26_2">Você escolheu o vaso errado: "cinco vezes cinco" é 25, não 24.</string>

    <!-- MOEDA -->
        <!-- 27 -->
            <string name="moeda_27_1">Você põe a mão dentro do vaso e tateia. É o vaso certo!
                Você encontra seis discos de argila e um pedaço de papel com algumas instruções:</string>


    <!-- SANDALIA -->
        <!-- 28 -->
            <string name="sandalia_28_1">Você está certo. A regra para a sequência numérica nos discos é "somar 4".
                A sequência é 1, 5, 9, 17, 21.</string>
            <string name="sandalia_28_2">Você caminha pela galeria procurando a Exposição 13. Mas não a encontra.
                Então, no canto mais escuro da sala, você vê dois olhos brilhantes. Eles parecem amistosos; por isso,
                você caminha em direção a eles. Aí está - Exposição 13!</string>
            <string name="sandalia_31_1">Você vê a Exposição 14 imediatamente. É uma enorme coluna de pedra de um templo. Enquanto você anda em direção a ela, a coluna começa a tombar! 
                Cuidado! Uma bola de pelo salta sobre o seu peito e o derruba para o lado. A coluna cai no chão - bem onde você estava. Quem ou o que quer você fora do caminho?</string>
            <string name="sandalia_31_2">Você escolheu o número errado. A regra para a sequência númerica nos discos é "somar 4". A sequência é 1, 5, 9, 13, 17, 21.</string>
</resources>
