<resources>

    <!-- TÍTULOS -->
        <string name="app_name">Museu dos Mistérios</string>
        <string name="action_settings">Settings</string>
        <string name="title_activity_play">Play</string>
        <string name="title_activity_regras">Regras</string>
        <string name="title_activity_capacete_17">Capacete_17</string>
        <string name="menu_jogar">Jogar</string>
        <string name="menu_instrucoes">Instruções</string>
        <string name="text_proximo">Próximo</string>
        <string name="text_anterior">Anterior</string>
        <string name="text_voltar">Voltar</string>
        <string name="hello_world">Hello world!</string>
        <string name="title_activity_moeda_15">Moeda_15</string>
        <string name="title_activity_esfinge_34">Esfinge_34</string>
        <string name="title_activity_capacete_28">Capacete_28</string>
        <string name="title_activity_capacete_20">Capacete_20</string>
        <string name="title_activity_vaso_26">Vaso_26</string>
        <string name="title_activity_moeda_27">Moeda_27</string>
        <string name="title_activity_esfinge_42">Esfinge_42</string>
        <string name="title_activity_sandalia_28">Sandalia_28</string>
        <string name="title_activity_sandalia_31">Sandalia_31</string>
        <string name="title_activity_moeda_6">Moeda_6</string>
        <string name="title_activity_passaro_32">Passaro_32</string>
        <string name="title_activity_passaro_34">Passaro_34</string>
        <string name="title_activity_moeda_16">Moeda_16</string>
        <string name="title_activity_moeda_36">Moeda_36</string>
        <string name="title_activity_esfinge_8">Esfinge_8</string>
        <string name="title_activity_sandalia_20">Sandalia_20</string>
        <string name="title_activity_capacete_26">Capacete_26</string>
        <string name="title_activity_capacete_32">Capacete_32</string>
        <string name="title_activity_vaso_28">Vaso_28</string>
        <string name="title_activity_sandalia_11">Sandalia_11</string>

        <string name="fonteFamily">serif</string>
        <string name="clique_sandalia_11">Clique na instrução verdadeira:</string>
    <!-- Instruções -->
        <string name="text_instrucoes_1">Você está pronto para uma fantástica aventura - com voltas e reviravoltas, muita ação e quebra-cabeças empolgantes para resolver? Então este livro foi feito para você!</string>
        <string name="text_instrucoes_2">Os problemas nessa aventura têm tudo a ver com números. Para resolvê-los, você deve usar seus conhecimentos sobre padrões numéricos, fatores, números primos e ordens e classes dos números. Para ajudar, há um glossário no fim do livro, na página 44. Lá você vai encontrar todos os métodos e sugestões de cálculos.</string>
        <string name="text_instrucoes_3">No decorrer da aventura, você terá de procurar pistas para resolver o mistério. Você deve anotá-las em sua caderneta de detetive e também coletar diferentes objetos para guardar em sua mochila. Tente se lembrar das pistas e dos objetos conforme os encontrar. Você vai precisar deles para completar a missão com sucesso.</string>
        <string name="text_instrucoes_4">Então, acha que está pronto? Vire a página e comece sua aventura!</string>

    <!-- Introdução -->
        <string name="text_introducao_1">No meio da noite, você é acordado por um ruído em sua caixa de correio. É uma carta:</string>
        <string name="text_introducao_2">Agora você está no museu e ficou trancado lá dentro, Mas não está sozinho -
            algo se esgueira pelas sombras. Você precisa seguir as pistas antes que a Coleção Dourada, o maior de todos os tesouros da Antiguidade, seja perdida para sempre! Primeiro você deve coletar objetos misteriosos; depois, irá usá-los para resolver o quebra-cabeça final. Você precisará de nervos de aço para isso!</string>

    <!-- CAPACETE -->
        <!-- 17 -->
            <string name="capacete_17_1">Você está parado no saguão de entrada. Quatro portas conduzem a direções diferentes.
                Você deve escolher um deles. Que ala do museu você deve visitar?</string>

        <!-- 26 -->


            <string name="capacete_26_1">Você segue a indicação para a ala Greco-romana. Para de andar um segundo e presta atenção -
                você ouve uns passinhos delicados atrás, mas por algum motivo, não sente medo.</string>

        <!-- 32 -->
            <string name="capacete_32_1">Se você pisar no número 16, cairá na armadilha dos ladrões!
                Você precisa contar de três em três para econtrar os degraus seguros: 3, 6, 9, 12, 15, 18, 21...
                O degrau não está na lista.</string>

    <!-- ESFINGE -->

        <!-- 8 -->
            <string name="esfinge_8_1">Você passa o dedo pela fileira de números e pressiona o número 9. Nada acontece.
                Você está prestes a se virar quando ouve um forte "miau" vindo por trás
                - talvez seja melhor pesar um pouquinho mais!</string>
            <string name="esfinge_8_2">Os lados das figuras são a chave. Um triângulo tem 3 lados.
                Um quadrado tem 4 lados portanto, triângulo + quadrado = 3+4 = 7.
                Um hexágono tem 6 lados portanto, quadrado + hexágono = 4 + 6 = 10. </string>
            <string name="esfinge_8_3">Quantos lados tem um pentágono? Quanto é 3 + 5?</string>


        <!-- 10 -->
            <string name="title_activity_esfinge_10">Esfinge_10</string>
            <string name="esfinge_10_1">As galerias são escuras e assustadoras. Uma luz vermelha piscando dentro de um display de vidro
                chama sua atenção. Você vê dois vasos lá dentro. Estão numerados 24 e 25; e alguém colou um cartão na tampa de vidro:</string>
            <string name="esfinge_10_proximo">Próximo</string>
            <string name="esfinge_10_2">Qual o vaso você escolhe? 25 ou 24?</string>
        <!-- 42 -->
            <string name="esfinge_42_1">Você coloca os discos em ordem. O que falta deve ficar claro!</string>

    <!-- VASO -->
        <!-- 26 -->
            <string name="vaso_26_1">Você põe a mão dentro do vaso. Alguma coisa peluda se esfrega em seus dedos!
                Você tira a mão imediatamente de lá. Uma tarântula gigante sai do vaso. Por sorte ela não mordeu!</string>
            <string name="vaso_26_2">Você escolheu o vaso errado: "cinco vezes cinco" é 25, não 24.</string>
        <!-- 27 -->
            <string name="vaso_28_1">Você desce tranquilamente até o fim da escada, de três em três degraus. Enquanto desce, vê a armadilha que os ladrões montaram no degrau 16.
                No fim da escada, você encontra uma passagem iluminada por chamas trêmulas.</string>

    <!-- MOEDA -->
        <!-- 6 -->
            <string name="moeda_6_1">Há 10 caixas de madeira entalhadas na Exposição 13.
                Nelas há números romanos, mas você acha que não estão em ordem.</string>
            <string name="moeda_6_2">Alguém rabiscou com giz algumas palavras na mesa:</string>

        <!-- 16 -->
            <string name="moeda_16_1">A Exposição 10 é de matemática grega. Diversas figuras, palavras e uma fileira
                de números estão entalhadas em uma tábua de pedra. Há uma etiqueta embaixo - parece um quebra-cabeça.
                Você decide descobrir qual é o número que falta.</string>

        <!-- 27 -->
            <string name="moeda_27_1">Você põe a mão dentro do vaso e tateia. É o vaso certo!
                Você encontra seis discos de argila e um pedaço de papel com algumas instruções:</string>

        <!-- 36 -->
            <string name="moeda_36_1">Você passa o dedo pela fileira de números e pressiona o número 8.
                A tábua de argila começa a balançar. Você dá um passo para trás. Ela cai no chão, fazendo barulho. Atrás dela, há uma passagem secreta. Uma escadaria estrita conduz a uma passagem iluminada por lâmpadas.
            </string>

            <string name="moeda_36_2">Os lados das figuras eram a chave:
                                            - Um triângulo tem 3 lados.
                                            - Um quadrado tem 4 lados.
                                      Portanto,  triângulo + quadrado = 3+4 = 7.</string>

            <string name="moeda_36_3">Você acertou quando respondeu 8.
                Um pentágono tem 5 lados; portanto triângulo + pentágono = 3 + 5 = 8.</string>

    <!-- SANDALIA -->

        <!-- 11 -->
            <string name="sandalia_11_1">No fim da passagem, há duas portas na parede. Parece haver mensagens afixadas nelas.
                A instrução seguinte no pergaminho diz para "procurar a verdade". Você se aproxima e lê os avisos nas portas:</string>

        <!-- 20 -->
            <string name="sandalia_20_1">Você deve descer a escadaria?
                Sem saber ao certo o que fazer, você lê a instrução seguinte no pergaminho:</string>
            <string name="sandalia_20_2">Você conclui que deve pisar só nos degraus na sequência 3, 6, 9...
                Mas será que deve incluir o degrau de número 16?</string>

        <!-- 28 -->
            <string name="sandalia_28_1">Você está certo. A regra para a sequência numérica nos discos é "somar 4".
                A sequência é 1, 5, 9, 17, 21.</string>
            <string name="sandalia_28_2">Você caminha pela galeria procurando a Exposição 13. Mas não a encontra.
                Então, no canto mais escuro da sala, você vê dois olhos brilhantes. Eles parecem amistosos; por isso,
                você caminha em direção a eles. Aí está - Exposição 13!</string>
            <string name="sandalia_31_1">Você vê a Exposição 14 imediatamente. É uma enorme coluna de pedra de um templo. Enquanto você anda em direção a ela, a coluna começa a tombar! 
                Cuidado! Uma bola de pelo salta sobre o seu peito e o derruba para o lado. A coluna cai no chão - bem onde você estava. Quem ou o que quer você fora do caminho?</string>
            <string name="sandalia_31_2">Você escolheu o número errado. A regra para a sequência númerica nos discos é "somar 4". A sequência é 1, 5, 9, 13, 17, 21.</string>
    
    <!-- PASSARO -->
        <!-- 22 -->
            <string name="passaro_22_1">Você abre a porta e entra em uma saleta. No canto, há um grande baú de madeira.
                                O aviso era verdadeiro. O dobro de um número ímpar é sempre par:
            </string>
        <!-- 27 -->
            <string name="passaro_27_1">Você abre a porta e entra em uma saleta. Mas há algo errado!
                Você não consegue respirar! Consegue apenas voltar, passando pela mesma porta apenas a tempo de não desmaiar.</string>
            <string name="passaro_27_2">O aviso na porta era falso. Por exemplo, metade de 4 é 2, e este é um número par.</string>
        <!-- 32 -->
            <string name="passaro_32_1">Escolheu a caixa errada! Você ergue a tampa e ouve um zumbido muito alto.
                Uma vespa enorme sai voando em direção ao seu pescoço. Vai picar você!</string>
            <string name="passaro_32_2">Você se enfia nas sombras sob a mesa. Confusa, a vespa voa em direção a janela
                iluminada pela lua.</string>
            <string name="passaro_32_3">Estes são os numerais romanos para os números 1 a 10. O numeral para 6 é VI, não IV.</string>

        <!-- 34 -->
            <string name="passaro_34_1">Você escolheu a caixa correta! Dentro, há um antigo pergaminho. Está amarrado com uma tira de couro. Você desfaz o nó e o pergaminho se desenrola. Parece ser uma lista de números e instruções.
                Leve o pergaminho - você precisará das instruções, logo.</string>
            <string name="passaro_34_2">A primeira linha é só um número. Você deduz que agora deve procurar a Exposição 20.</string>
            <string name="passaro_34_3">Lentamente, segue naquela direção. Espere um pouco - está ouvindo um ronronar?</string>
            <string name="passaro_34_4">Animado, você apressa o passo.</string>
    <string name="title_activity_passaro_22">Passaro_22</string>
    <string name="title_activity_passaro_27">Passaro_27</string>
    <string name="title_activity_sandalia_11_2">Sandalia_11_2</string>
    <string name="title_activity_esfinge_5">Esfinge_5</string>



</resources>
